# Concevez la solution technique d'une application de restauration en ligne, Express Food

## Enoncé

Vous venez d'être recruté(e) par la toute jeune startup ExpressFood. Elle ambitionne de livrer des plats de qualité à domicile en moins de 20 minutes grâce à un réseau de livreurs à vélo.

Chaque jour, ExpressFood élabore 2 plats et 2 desserts à son QG avec l'aide de chefs expérimentés. Ces plats sont conditionnés à froid puis transmis à des livreurs à domicile qui "maraudent" ensuite dans les rues en attendant une livraison. Dès qu'un client a commandé, l'un des livreurs (qui possède déjà les plats dans un sac) est missionné pour livrer en moins de 20 minutes.

Sur son application, ExpressFood propose à ses clients de commander un ou plusieurs plats et desserts. Les frais de livraison sont gratuits. Les plats changent chaque jour.

Une fois la commande passée, le client a accès à une page lui indiquant si un livreur a pris sa commande et le temps estimé avant livraison.

ExpressFood a besoin que vous conceviez sa base de données. Il s'agit de stocker notamment :

La liste des clients
La liste des différents plats du jour
La liste des livreurs, avec leur statut (libre, en cours de livraison) et leur position
La liste des commandes passées
...
Pour structurer votre réflexion vous utiliserez UML et construirez une suite de diagrammes afin de modéliser les besoins de l’application et le diagramme de classe pour modéliser les entités de l'application. Une fois que les diagrammes vous satisfait satisferont, vous réaliserez le schéma de base de données MySQL correspondant puis vous remplirez la base avec des premières valeurs fictives.

Vous veillerez à produire des un schémas UML cohérents par rapport au cahier des charges et respectant les standards UML. Vous concevrez ensuite un schéma de base de données SQL adéquat.

## Compétences

-Réaliser des schémas UML cohérents et en accord avec les besoins énoncés<br />
-Implémenter le schéma de données dans la base<br />
-Concevoir l’architecture technique d’une application à l’aide de diagrammes UML<br />
-Réaliser un schéma de conception de la base de données de l’application

## Outils utilisés

-[MySQLWorkbench](https://www.mysql.com/products/workbench/)<br />
-[StarUML](http://staruml.io/)<br />
-[Bracket](http://brackets.io/)

## Soutenance
**Projet validé le 06/12/17**

A l'oral en condition réelle, vous présenterez votre projet. Votre mentor jouera le rôle du client.

La soutenance se déroule comme suit :

La présentation de votre base de données et vos schémas UML : 15-20 minutes
Un moment questions/réponses : 10 minutes
Votre mentor débriefera avec vous pendant 5 minutes à la fin de la soutenance.